---
layout: post
lang: fr
title:  "Pull officier"
date:   2017-11-24 14:54:00
categories: ['tricot']
main_category: 'sweaters'
comments: true
meta_description: 'Un pull officier taille 4 ans couleur marine avec boutons ancre, modèle Bergère de France'
asset_path: 'pull-officier'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'pull'
  - 'tricot'
  - 'Tricot Kid 154'
  - 'officier'
  - 'BergèreDeFrance'
  - 'sport'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour,

Je vous présente aujourd'hui une réalisation faite pour mon fils, en taille 4 ans: un pull officier, en "Sport" de Bergère de France, issu du magasine tricot KID N°154.  
Il s'agit du pull que vous trouverez page 10 [ici](http://www.woolboetiek.be/Mag154.pdf).  
Je ne peux malheureusement pas vous fournir le modèle car le catalogue est encore en vente, bien qu'indisponible...
Un modèle pour tricoteuse qualifiée, que je ne trouve pas très compliqué, mais très trèèèèès long à faire.  
D'une part à cause du point, tout en fausses côtes anglaises, mais aussi à cause de toutes les "finitions" à tricoter/faire une fois les devant/dos et les manches tricotées: poignets, col, devants du col, pattes de boutonnage, montage, boutonnières, etc...  
Bref, un modèle commencé en août pendant mes vacances, et que je viens à peine de terminer cette semaine, car je traînais à m'y remettre à chaque arrêt!
Je ne suis pas mécontente de l'avoir terminé, et je ne pense pas le refaire prochainement, ni même un de ce type!  
Ceci étant, le résultat final en vaut la peine!

La semaine prochaine je vous présenterai une nouvelle création au crochet pour réchauffer vos mimines cet hiver ;-)


{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.pull-officier %}
